아직 안나갔어?
좀 늦게 나가도 돼.
형부가 언니 생각 많이 하든데..
쓸데없는 소리 할려면 하지마.
어젯밤에 형부한테 전화 왔었어. 언니랑 통화하다 언니 잠들었다고.
통화한거 생각 안나?
 안나. 필름 끊겼어.
형부가 전화해서 언니 옷도 벗겨주고 이불도 덮어주고 화장도 지워주래. 세상에 그런 남자가 어딨어?
형부가 썽에 안차더라도 언니가 이해하고 받아들여줘. 남자들은 나이먹어도 어린애같은데가 있어. 가끔은 우리 여자들이 모성애를 발휘해 줘야지.
형부는 언니 많이 사랑해. 그니까 언니,
 형부땜에 그런거 아냐. 차라리 형부한테 문제가 있는거면 둘이 죽기살기로 해결보면 되지만 이건 달라. 형부네 식구들하고 그 식구들에 대한 형부의 태도가 날 힘들게 해. 그걸 이해못해주는 형부가 야속한거고.  정말 미칠거 같애. 이럴땐 나도 엄마가 있었으면 좋겠다.
